共產黨斥CNN涉疆報道不道德 重申中西應探討怎樣平等合作

駐美大使斥CNN涉疆報道不道德

中國駐美大使崔天凱接受美國有線電視新聞網CNN訪問時，譴責CNN在涉疆問題上播放不實報道。崔天凱批評，CNN利用和操弄個別家庭的境遇是非常不道德，亦不是真正的新聞報道，做法太令人遺憾。他說，西方媒體有太多胡編亂造的涉疆報道，一些人從一開始就帶著極深的成見和偏見，就特定情況得出完全背離事實的結論，是無中生有，純屬捏造。

崔天凱又提到，中國企業過去幾年受到歧視和不公正待遇，高管無緣無故遭拘押，有人明目張膽企圖將一切都政治化，民族主義、保護主義侵蝕國際規則。他說，任何合作都必須建立在平等互利和相互尊重基礎上，質疑如果不能平等相待，怎麼開展合作，認為這是西方國家的問題，西方國家必須學會如何平等對待其他國家、種族和文明。

對於美國針對亞裔人的犯罪事件，崔天凱指感到十分擔憂和震驚，強調亞裔當中有很多是美國公民，應享受和其他美國公民相同的權利，希望美國切實消除歧視行為。

原文網址：

個別家庭就唔係家庭？要唔要逐家逐戶拍門問晒先？

點解要合作？
而家係西方要跪低！

支那又要雙贏